IT界討論區: 我愛公司，我愛返工 (16)

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):

P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙指有接受過IT-related degree 教學，參考下表common部分

想問返正一垃圾巴打
咁sap又係一套software定點？
Sap and crystal report有咩唔同架？

Thanks

SAP 係erp 系統既一種，crystal report 係一個software 可以駁住database 黎gen report, sap 會用到crystal report, 但係crystal report 唔一定淨係用係sap度，有錯請其它巴打指正

留名

人工中位數已經升到17K

lm

兩樣野黎, sap我唔熟, 剩係知背後用oracle database

呢個唔係問題
學校所謂既"登入內聯網"只係一個email +file server+LDAP , 唔關network事

想問下如果有兩年SI 經驗做 Network
考左CISSP CISA CEH CCNP
加個完全唔關事既 BSc degree
想搵番d 類似Security Analyst or IT audit做
正常出去可以叫到幾多

得2年經你有cissp都無用
Cisa都係3年
It audit得2年唔關事既經驗入去都係由低做起

我之前有個同事考到 cissp 同 cisa 就轉工做 audit
但係佢一做就係 senior 位
不過佢多我幾年經驗
本身我都想留喺度等cert到cissp 同cisa先走
不過呢到人工勁低（唔過20k)
制度又愈來愈閪
所以想再搵d唔係SI做

咁咪轉lo, cissp 你未儲夠經驗只係代表pass exam

所以我想問下可以叫幾多

咁講法其實依樣野只係平時有username password 認證既system? 咁點解要用「內聯網」依個字眼？咁咪會令人misleading?

對非it人黎講
內聯網=得我地用到，其他人用唔到
有D 大學既intranet的確要你connect vpn先用到

經典點少得佢：
早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?
去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?垃圾港資扮大牌!!

兩年你有ccnp 最少都24

其實香港做it係咪真係平均每日9點先收工, 星期六日都要返?
我就grad, 雖然無諗過一d都唔ot, 但o到咁真係好難接受

唔係， 除非project 好撚趕，而你果度又唔夠人

如果唔係，正常都係過左收工鐘數再過多十五至三十分鐘之後閃 同其他人一樣。。。

趕Project嗰陣唔好講9點，做到1點都試過。
啱啱好趕到地鐵尾班車。然後第二朝正常時間返工.
而Vendor基本上全年都趕緊Project，夠唔夠人就睇邊間啦

垃圾港資係咁差
一星期做7日，每日12小時左右
仲要o咁多都冇錢
因為佢哋以為比份工你做已經係王恩黎

做過freelance
搵工d公司會唔會計工作經驗

計唔計有咩所謂
你有skill 又有implement exp 先重要

經>>>>>>>cert其實
Cert用來昆hr ge姐
真係問到就知你有無做過果堆野啦
覺得而家低既你咪試下加自己40% 睇下有無人彩你

有冇人office靜到好似個自修室咁？
好鬼壓抑

一年java經驗其實即係要識d咩 (普通software)
如果再加上話識hibernate + spring, 咁要幾深入?

我發覺自己同fg冇分別, 做左一年都唔覺自己學左野

真係由頭寫過既，得d program仔，text file content converter，generate test data
但係用既都係基本野，for loop, set, jdbc, 冇話用到咩特別structure
咩design pattern，乜都冇用過

design pattern關programmer乜事
係software design層面嘢嚟
唔會有人期待一個一年經驗嘅人見工講呢啲

？

唔好派膠啦
佢得一年
點可能咁快畀到software design嘢佢做
起碼都ap或者sa先會搞到嘅嘢啦
真係完全唔係一個programmer轉工出現嘅賣點嚟

Singleton果啲都應該會識掛
咁你砌舊野出來唔會淨係行到就得掛....

一年經驗有design exp唔出奇
通常係D本身識唔多野既人，入中型公司行行企企寫下test，浪費足成年時間先會完全唔識
正常人識做邊學，睇住個project design，點都會學到少少野，一年exp開始升ap唔係咩稀有事

紅色字=小弟

小弟啲dp 都係學校教同收工自學返黎，從來無係返工用過

係知有design pattern依樣野囉, 但係冇用過, 亦都唔知咩時候用邊隻

木人卷，練功勝地，好似係

咁你平時做D咩

一間老牌software house
靠maintain 舊客嘅software搵食
有冇前途？

都係做backend個邊, frontend改野, db改table時, java改返啲 mapping, logic
改text file既content, 做個converter改晒啲 data做自己公司既format
寫junit test case

frontend個邊既js都係我寫 , 但係都冇用過design pattern

係咁好多junior都係咁?

基本java野得我負責
加全新既野都係SA搞返

頭半年都係普通基本野，後半年先開始比啲細既新feature 我搞

所以我上面都話
有咩design pattern都係耐到可以升ap sa嘅人搞
冇人會畀年資少嘅人做呢啲
玩多幾一兩年先啦

有無人知AP同software engineer有咩分別2者都好似會design，打code，打doc

唔係比較緊p同se

咁又唔一定要落手做過晒成個design先可以學到野既
否則 唔識，冇經驗，冇得試 永遠係個dead loop黎

design pattern唔係software design先要,
平時落code都應該用好多common pattern架?

當然啦
但上面個做咗一年想掂好多嘢之後出去同人講好多嘢呢件事絕對係有啲過度美化件事

真係想進一步得快不如工餘時間整下啲open source project令自己個profile豐富啲

why not both
路有好多條，揀條做得最開心係最重要
想做design既就參考多D人地既design，問下人地點解咁做
想打code既可以玩多D open source project

想做狗既一齊入行做IT

條條路都做狗

無精神寫code 真係好大獲

收工啦

有時都會諗再做落去有咩前途

食完飯遊左個幾鐘唔知做緊乜
果下寫到有bug 都唔識de

聽人講做IT support不如轉行，點睇??

↑咁睇
hknoit

用左你唔知姐

佢底個層有, 我記得最起碼有factory method先
但係我自己冇囉

依個有諗過吓, 公司有幾個program仔好似樣, 本身應該可以開個abstract class黎搞(factory method). 但係因為都係唔同人做, 所以分開晒
不過呀頭都係覺得work到就算, 唔想重新寫過

今晚重寫過個舊project 先

Amber road

IT 呢行真係睇自學能力，繼上次返去大學聽seminar 有comp sci master fresh grad唔識任何sorting method, inheritance 同polymorphism 後，最新發現係有兩年幾java 經驗既人，唔知hashtable 同garbage collection 係乜。

完全體驗左good vs bad programmer 既十倍差異，經驗越多差距越大，有唔少人係細公司做無人教無進步就咁職涯玩完

一年經驗用十年 vs 真係有十年經驗
好難，真係好難

考APII算啦 或者轉入bank

set場係咩意思? 裝OS?

公司有冇用docker?

好似唔差

係香港有幾多公司可以俾你十年經驗 = 十年不斷用新 / 更DEEP既野先得
俾盡玩2,3年之後所有野重覆用就冇得俾你玩啦

gc? 個program得閒call一次咪得囉

想問下有無知acrotect 呢間公司點?
主力做d乜,工作環境同culture

docker一條command起哂個場，爽到喊，公司嚟緊都諗住用

必用

觀塘係咁上下架啦

sbt

唔好話工作經驗，呢啲係連HD都不如，根本讀左=無讀。
就連IVE SE HD都會教上面所講既所有野......。

覺得k8s 好難用，尤其1.7以上既document 好唔夠
btw, 用緊swarm

冇ug底唔出奇既，遇過is, comp eng呢d先激死人

佢地好多淨係識call API
一唔同少少就唔識

有人用黎做production

fg番左幾日工
部機好慢 全日有一半時間係等部機loading

加油
利伸用緊：pentium CPU, 4GB ram

咁既電腦點寫code

以前識人做環速, 間野專賣人去學校做technical support, 人工低無前途

介唔介意講人工幾多

之前有ssd 依家轉左無都覺得唔多掂

有冇興趣貼個spec上黎

做學校support定做engineer?
學校support好睇間學校肯唔肯掟錢入IT

不過入得去預左人工勁低
利申：做過兩年

有咩學校係肯比錢？

有STEM教學/有其他大公司sponsor既學校

有agent 彈左間asl黎
我見d巴打話係伏
有咩伏

Nexxxy AP 咩價位??

asl 都要agent
印象中asl 每次轉工旺季都sent email 黎叫人apply 佢啲工

巴打公司仲請唔請人，揾左好耐工

無咩工有興趣

BTW, 成日有agent 彈D工黎但又唔開名，驚中伏。

利申，無accept到，唔知入面點

留個tg 傾下，有無jobsdb post

無人知？btw 舊同事勁廢都入到去做Ap 八掛問下人工姐

請人
entry level front end developer
寫html5 game
要識js prototype,responsive logic
尖沙咀番工

有興趣請pm

on9左，原來連登無pm
tg threeplay

新人留名

做咗2年嘢最近轉工
收到嘅offer都唔過20
發覺自己好失敗

人比人 比死人

一陣你上黎講有offer，咁岩又被你老細睇到個Post，然後大家相認就唔係咁好啦...
仲有無隱藏既話Google係可以Search到呢個Post同會Save低你個Post的資料
（頁庫存檔）

小弟跪求連登仔力量
有一份中信國際電訊俾offer 7x24 16~17k左右
但我鍾意network 果啲，中信就係電信業 咁係咪拒絕中信
我怕入左中信就入唔返IT

利伸:係老電返緊part time

似係機房

我睇落似data centre , 類似operator

漏左一樣 小弟係fg

u 定 hd

U grad (computer engineering)

的確係！我有朋友入面做

u grad走去做電腦看更？
傻撚左？

Ou grad過10k都偷笑啦

太遲搵工
無cert唔係問題
CCNA D野唔駛有cert都會識啦(雖然我諗住考)

唉，比間19公司玩野，搞到而家都未有工，諗緊好唔好去做保安

有間叫m_____t____ vendor，我做左programmer唔夠三日就比人炒，自問自己冇乜問題，只係唔識野問多左少少。jobsdb又發覺佢不停請programmer，應該係不停請再不停炒。短短三日，我reject左好多interview機會，被炒後再不停send CV，到而家都未有interview

奉勸各位唔好去apply，除非走途無路去搵幾日飯

炒你果陣冇講原因？

咩都唔識 Windows 操作無問題...
就係知自己無咩EXP+KNOWLEDGE,
所以想問下有無公司提供ON JOB TRAINING....

[/quote]

美x物x Anaylst Programmer 點睇

想問下有冇咩方法可以接freelance黎做

jobsdb search "Programmer (5 Days Work)"

其實Pinpoint Asia 係唔錯，係金融方面佢係幾出名既headhunter，幾好架，refer 得既工都唔差

點解想轉來呢行？有乜野tech 底？
IT 並唔係做其他field 唔掂既避風塘。

我都唔建議accept，搵唔到offer，請溫好tech 增值自己

呢個真每日都有日叫辛苦，每日都有人話唔想做呢行，但又無其他skill

鯨大未畢業都有份16x13.5

呢行無返咁上下興趣好難做得好
特別做P

vendor學skill多
inhouse學辦公室政治多
利申：做過vendor 4個月頂唔順仆街

適當時要玩下野say no

辨公室政治第一式：先立於不敗之地

完全同意
果班sales都係撚樣
初頭話要apps
整左出黎就係度屌點解冇web版

App support同helpdesk其實分別係邊
ibank做app support前途係點

兩樣都冇前途

BA?

你做咗幾多年 bank?
我之前都係做 bank 而家轉出去都好多工有 offer
不過當中都有幾間都係銀行
最高嗰個 offer 都加咗成 50% 以上

九成九係啲平時睇唔起IT以為無料到都做得
睇完啲新聞吹奏就以為日日印印腳有錢袋想跳過嚟搵食

it狗竟然有機會引發第二次泡沫

多得報紙同妓者係咁谷囉

其實唔新鮮，我公司都係咁，不過佢係拎我地啲group learning完既assignment比人做，無錯，你無睇錯，我公司學完野係要交功課

所以話IT唔係撈唔掂既人既避風堂，識既野多，更新頻率又高，佢仲要無任何底，俾$10000 佢都嫌多

整啲簡單GameEngine with GUI

唔覺有用
除非你件野好多人用/玩
反而你識多啲人好過

想問下fg android programmer入行要識幾多先叫合格？

其實見工見technical人係咪好少會同我傾個價？
見左2份都冇特別壓我價代表d咩
(覺得自己寫得算貴）

能力範圍做能力範圍嘅事嘛，識到人實識人架

行外FG? 不如講下你識乜好過

16k 過proba 視乎表現再加合理? startup公司
今年8大 cs fg

到底我#2打咁長條list出黎係有咩用

同啲打機post 硬件post一樣
唔會有人睇ga喎
要屌鳩佢先得

其實我想等佢答完之後
笑佢同樓上果個乜都唔識又想人貼錢train冇分別

有時真係唔係唔想幫佢地... 唉 要識Java,XML 自己睇

IT唔洗主流, 最緊要岩公司自己用

有無問話以往經驗通常係加幾多？加幾百比你真係假希望
間公司係主力咩？見巴打你之前話寫web app悶

3個月最多咪多1千5百

clearcase真係用到想反枱

【工作狂注意】IT男連捱4日通頂 雙目突然失明

點解D街外人永遠都可以覺得我地好好搵輕輕鬆鬆一日就可以收工仲高人工
特別係做緊admin呀乜春果D office工廢柴
成日都覺得我地對住電腦禁禁禁就得
隔離post仲話我地唱衰IT係唔想俾人入行爭飯食 點解可以咁撚ON9...

可以列入 IT折墮大典

因為啲人係文盲，唔知IT係一個行業，唔係一個工種。

因為有人覺得IT 得閒call vendor d野唔洗自己做... 成日好得閒咁呱...
根本都唔熟依行細分... 出面又開埋d course 搞到呀豬呀狗覺得讀完就可以做IT

外行人識春咩

上面OU 個位巴打唔洗灰心
我公司今個月請左個OU FG既JP都有20K
我地表面都無人笑佢OU

係咪好撚勁?

OU first hon

呢D 小事啦 放番去2大CS都未必有
講緊skills&識既野多唔多

易學難精

有冇巴打有經驗/見解分享下

推

早晨

有兩個可能性：

a. 你寫得太低
b. 佢覺得你值

價錢一般都係HR去講數 以我所見

c. 可能唔想請 傾都廢事

做banking 既vendor 定直接入bank 做好

剩講福利bank 係冇撚得輸 仲有一定有budget

任揀？就梗係高人工咁入bank既perm

低人工咁入都唔得，一年幾%真係徙氣

de-install

政府 contract 工點睇

唔該巴打

用完即棄

人工寫高少少喇。。。

n 仔定 tcon?
咩部門？
如果係 tcon 幾多錢？ tcon 你計返有 35-36k up 先好做
低過呢個數即係俾 agent 食你好多

有無人知ust個pt master in big data tech. 競爭係咪好大
compare to cu 既data sci master邊個會好d

[member]有冇人知 PCCW Solutions IT Support 係做D 咩?

延長試用即走
fg 大把工

TCON P仔 7日AL,無SL 得27K

原來係 P 仔
岩岩我講個價個 AP

cp 幾年ex 先

係DEVELOPER
都唔知係P定AP

邊到可以搵到呢啲startup公司上jobsdb同jijis搵都唔多見有
同埋點為之project仔？要做啲咩？
有無爸打可以畀多啲意見

一直都話fg應該去startup

如果間startup垃圾只會做乜都學唔到加做壞手勢
出返嚟分分鐘仲衰過fg

Startup錢小又閪

R funding個班仆街姐 真係想做野的startup 好難入

如果唔用市面上嗰啲遊戲引擎
係咪真係用C++ directx opengl?

而家流行嘅Game Engine就好似Python，DX同OpenGL就好似C，所以冇辦法直接對比選擇，就工作量嚟講分別太大。

中小企正常係咁, 變相你無得放長假, 乜都搵你
不過可以大大聲屌上面加人工

公司走左堆文員
宜家9成時間做文職野

好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭好想裸辭

我都一樣個人番工完全得番個軀殼

想問下p仔姐係咩?

P 牌

姐係狗

Porngrammer

BA入黎，可否討論？

Pre-unemployed

隨便傾

Post-unemployed

我又做左話題終結者

係香港做IT真係乜7 都要做
BA做打雜，幫user做埋佢個份

狗

user係負責最前線操作, 仲想User做乜?

User識搞/想搞就唔駛做user啦
就係唔想搞唔識搞先扔俾it佬做
Ba會唔會俾兩邊雙龍出海咁互屌

都係tranalate 姐
Pm 先比兩邊屌

qa 做d乜

最直接係你自己問題, 你都唔出力搵工

無出糧試工兩日?
除非佢開人工開到好高, 否則彩佢都傻, 兩日人工都要省既點做大事

一般黎講 fg番幾耐工先會有機會掂code ?

BA 經常被兩邊屌, so9sad

你掂啲人就會叫你做多啲
你唔掂啲人就唔會叫你做 好似係

你覺得自己好好打嘅咪1，覺得自己skill set唔夠咪2，immediately available有好大優勢相反如果你好有料，人地公司識得欣賞你，唔好話一個月通知期，三個月都等你啦

sorry，調轉左1同2

我上個月先裸辭完轉新工，收到好多interview，interview從問答感覺到好多公司都好等developer用，如果你立即可以返工，最少都贏左要等通知期+同level果班人先

我唔會話邊種做法好啲，實情係如果呢家間公司唔錯，又唔急住走，座牛搵馬都係個好選擇

做IT不嬲都人屌, 特別係比non tech既PM, end user屌到哭

我個supervisor 佢都係做PM, 佢都唔tech, 但啲User 無屌到咁出面
我朝著tech PM 進發

其實寫Java 果堆backend野係咪好過web frontend野？

兩年經驗，係依間公司岩岩好做左一年就升senior
好好彩

走得都預左唔理公司感受啦
HR唔識計糧就叫佢食屎啦

法例都係每個月兩日有薪SL, 之後全計no pay, 有幾難計

唔知呀

Pm咪得pmp

Prince2

依家玩scrum架

其實我覺得Project management is 9up

想考scrum cert可以點做?

係 但搵唔少

所以去外國做真Development 同自己做Indie development好過喺香港聽啲「Business才俊」指點

2xk既工要求要識MS SQL，通常要識到幾深入

我估

至少要識晒所有keyword (SFW to grant to index to triggers)

要識點tune performance 啦下話

True 漏咗

年年大把人入

巴打佢畀咩數字？

一般都係gt公價

你搵左幾耐工

20k server + user support 應該有咩要識

唔洗識

server sup wor
要識msad+linux啦

應該咁問server user support 要識咩同要去到幾深入先值20k依個價

星期五市場報告

MS 香港reorg. 坐館被調支那。入邊大逃亡。

Oraxle 一樣。sales team 重整

AWX DC行內搶人 IT界看更行情看悄

亞X雲 呢半年係咁請sell屎。 市場好多動作

報告完畢

呢間野請左成年， 究竟佢個dc 有幾大，
btw 我見有ou grade 既師弟係入面做

佢地interview process 出名長。十幾round 唔奇

DC 起緊。幾百個櫃

咁姐係入得去既都係超高級既看更

咁果個師弟都叫叻仔

分功可以好細。Network , facilities , provisioning. 唔似陀地DC要人一腳踼

好悶，有啲想搭lift 出街行吓

差唔多2個月

嚟緊仲有幾個interview,

佢打黎講出左offer ??, 定係同你講你confirm 就準備出offer??

森林job ad出左好耐，好多位eg facility manager, cabling technician, network engineer, operator等等

公司admin 都20k啦, 識得跟doc restart service, backup / restore / failover
平時無事都係幫end user睇下電腦, clone下機, window update同埋anti virus update

點解你地講到啲錢咁易搵咁

而家p仔根本就好好pay, 一年exp已經20k, 兩年既已經有機會30

有d地方仲要少OT, 平時都office做野成個文職咁

比下有餘

只要你唔做爛市 依家經濟唔差 又難搵個正正常常的P仔有degree一年過20K堅係唔難

識dup d on9野有撚用咩

呢個真，近2年p仔個價升得好快，其實講到尾?年經驗都只係個數字，唔係間間公司都噤重視，最近好多人in我公司，個個話自己5年經驗，一問落就知無料，連java基本concept(e.g. concurrency, thread safe等等)都唔識，有啲人問佢以前公司做咩project，用咩technologies又唔知，in左成3個星期先請到一個人

每一行都有人呃飯食，年資只係虛數

咁佢點答你 直接話唔識？
d人係咩u咩料，正常畢業就識

有啲ee哦哦，有啲答錯，最差咪答唔識，如果係framworks/tools 我覺得會唔識都好合理，可能佢地用開第2套，但做左at least 5年java ee level都到唔到就有啲過份

咩u都有人呃飯食
利申我只係旁聽，見完比啲意見senior，我都只係AP level渣

咁都出事啦, 人地問你點解咁做, 有咩好壞處都唔知

英雄所見略同嘛，同你一樣，後尾學左design pattern，都有發現自己之前用過

其實唔差, 有好多公司仲西

屌打錯哂d字

［member]我都apply 咗希望快D有回音，可以快D跳出而家個火坑［/member]

佢地process得好慢，我果時apply完3星期後返緊新工佢先叫我in

基本上有手有腳就收，啲fd係入面做都係咁講

我係咪識你

呢到有冇矽谷人係到？
其實去到咩level 先易搵工d?

呢個真，出晒名乜人都收 有d平時做project on99 鳩到比人笑既同學都入到，搞到質素低晒

另外除左上台電器，大公司都有呢d福利嫁啦 冇乜特別 以我所知有d公司bonus仲多 一年仲派幾次

唔係做vendor個邊應該都係hea，學唔學到野因人而異，乜柒都唔識去到邊都話學到野嫁啦

星期六冇人

放假仲上forum 咩

你咪又係上左

正一垃圾

我公司想搵個fresh grad返工都搵唔到🤷🏻‍♂️

仆街公司畀得唔高

好彩我唔駛做

之前唔係條友整條LIST
FG要識乜
無撚哂影既

屌你老尾真係智障咁大條LIST真係on9

樓上又有人話FG要識multithreading，點睇

正常大專都會教multithreading，但concept層面唔同industry standard。

雖然搵唔到樓上邊到有人講FG要識
btw FG應該唔識multithreading都無問題
不過識就總好過唔識

我讀嗰陣無教喎，係之後先自己google
成個course淨係教下C#，講下GoF pattens同UML, Testing之類咁
concurrency呢個concept都係database個course先學
可能唔係CS教啲嘢雞啲掛

陰公
盲足兩個post

已經無力駁D盲閪

其實我理解唔到佢係屌緊無list定係條list太長

可能打code 打到盲左

os networking有教

有班人真係當fg乜都唔識 = 只識if else loop

有冇搞錯 咁都問得出

It support 15k

仲有個it trainee 13.5k 屌 呢份真係低

做IT Support真心燃燒生命⋯⋯香港嘅所謂IT Sup就係外國嘅XX Admin集之一身，外國admin都要OT，諗吓每個領域嘅OT都聚埋一齊⋯⋯

呢啲做一年兩都升好多人工架喇 IT狗時代

屌Iphone打字仆街喇

老老實實，雖然唔可以用薪金界定一個人實力，但一分錢一分貨，有料嘅人大把選擇，淨底果啲咪羅底橙
如果唔係好似銀行/ibank，big4果類有名氣既公司，15k真係好難請到好員工

所以我只係用“好難“依個字眼，我知實有例外

btw覺得自己deserve而老細又唔識欣賞，大不了咪走

唔單止啦，有份It trainee得 13.5 K 我覺得而家公司都係睇低IT狗 好多人工都係underrated underpaid

trainee依啲真心膠改個名就想壓價，junior p就junior p啦，一間好公司就算咩level，啱啱加入都一定有training period

如果事主聽到一定好hurt

不過我都好憎依種人，唔會自己試左先，永遠第一時間問人，無人教自己唔會去搵下答案，係都要有人餵到埋口先識食，呢種人負工作進度，因為浪費埋教佢果條友既時間

低價通常都請到廢人
高價一樣請到騙子

咁易被抄？

工作時間呢d小事啦, 你話收左工上屋企整就話

屌我果間仲pk
公司時間老細叫你download 電影 歌 燒碟
整埋老細d電話做升級，去埋佢屋企升級d PC所有有關科技產品

你做唔做，好想走

最慘係做到仆街但係全部都係on9 野
乜都學唔勁

有無巴打聽過/ 做過ASL依間公司
伏唔伏？

google大把料

真係咁伏，淨係知人工低無野學

連囝又請人 各位IT狗有無興趣

搞撚掂個server未 502咗成日

Source 用 BASIC 寫 hehe

合約多數有寫工作地點，去腦細fd公司好似做嘢犯法?

通常都有寫需要外勤
不過用到合約say no都預左交信

日日返工似文員
想走但係近排又冇乜好工

有工我一早走左
P記我都照殺

10月出雙糧，12月出花紅(半個月左右)另外補返追加人工
死頂中

咁好

1月 double pay 加b 仔， 收完錢三月再搵

其實有無諗過入細vendor公司訓練下? 做細vendor既project好多時親手由零開始做起，人，apps，software application, web都有得寫下不過人工真係低啲

Agree，fresh grad 做大公司好啲，或者出名既startup

以下呢段片同大學生講點入到big4(Amazon, Facebook, Google, Microsoft)，好值得睇

超簡易答案，一個字，係

當然情況不能一概而論

唔係好pay, 而係以前人工垃圾，而家先正常返少少

有冇人聽過 Computer And Technologies Resources Limited ?

no

用以前黎比無得比, 用外國都無得比
香港地fg 有呢個價仲唔洗出賣勞力, 算係咁
係咪長做長有就另計

好多文科fg 11 12 都痴線

入咗datacenter未

果間野好唔好做?

私家醫院度做programmer如何？

咁又就黎推爆一個post

你唔轉技術都不停 世界一樣咁仆街

有冇師兄知Triangle Recruitment呢間agency咩環境？

寫swift 係咪唔會有人要
另加obj c/react native 半桶水

而家ios 既mobile development好似有少少缺， 牫in 過兩份p(隔左有啲耐，一份三月、一份8月） , 兩份都問我做唔做埋ios

啲朋友係入面做，就算同行都笑到佢地面都黃，笑佢地明知係火海都落去做

因為佢地真係好有錢不過缺點係佢地唔會點理你skill set點，淨係象徵式睇下年資/做過咩project/學歷，有料既人可能會underpaid好多，無料既人好易混到入去

同埋啲fd去見工，有啲公司對pccw做既人印象好差，佢地話好似比行內歧視咁

應該係話Telecom長做長有，同埋sol唔係淨係做telecom，佢地有做政府吊命project(e.g. id卡)，cloud computing，enterprise system

同埋香港都有好多又大又好既電訊公司，做咩要屈就自己，e.g. citic, M800

呢位巴打識野

唔好咁講，只係最近呢個post太多人話想入PCCW做develoler，如果你係呢行打滾左好耐，想安享晚年，PCCW真係好啱你，但如果你先啱啱grad/做左幾年嘢，真係唔建議，可能你話有啲team好多嘢做好chur，但其實市場上developer好多機會，無謂take入左hea team嘅risk，而且香港都好多其他大公司可以選擇，唔好為左入大公司先選PCCW

我舊公司有個同事做左成二十年先係pccw 轉返出黎

所以睇邊間公司出嚟，而先入為主判定個interviewee tech唔tech，其實好無謂，但又真係有人會咁睇

無知一問，computer science 係咪屬於it??
利申: 外行人

係

唔通係science咩

其實睇你點睇
以industry黎分就一定係IT
以學科計有大學計engineering，有大學計science

唔明佢想問乜
cs係學科名
呢到叫開it係行業

Computer science is science hence the name, just not natural science.

係外國,有D 大學會將佢放係sci 係因為佢真係似一門科學,好少話死dup爛dup
係香港,大學將佢放係sci fac多數都因為佢唔夠錢開eng fac

我既意思係讀完cs degree可唔可以入it呢行。好難明咩？
cs 3大畢業fg有16-18k人工?咁都唔錯喎，冇其他人講到咁差

剩係睇人工 護士都唔錯

呢啲睇實力架啫

就業率如何？易搵工？

it fg，有料既去startup大把20k, 21k，冇料既14k都唔出奇，17k, 18k係一般白紙水平
就業率就只可以話市場目前仍然缺大量AP，P仔都缺，但缺人唔代表狗屎垃圾都請，大把公司請左N個月都請唔到人

個D當然會有
但真係請唔到啱人既都唔少

It is not CS

CS is science

IT賣衫
狗屎垃圾都做到

CS係讀why, 呢個世界讀why平均揾錢唔夠讀how咁揾。但你一打通why果部分幾多個how都係小菜一碟，甚至乎自己造how出黎。打唔通就仲衰過讀完一堆how揾食。

就好似學咩程式語言好，真係通左一隻的CS，學其他都好快，所以學C++定java先？呢d問題對佢地好無謂。

又要準備開post

999